真假關公

二零一四年民主佔領運動期間，旺角佔領區供奉一尊關公像，招來一群反黑組警察，說「拜關公是黑社會儀式」，要把神像撤去。佔領者力爭，說警隊也拜關公。那群警察被不平民眾包圍，無奈空手而回。
警察、黑幫為什麼都拜關公？臺灣《自由時報》二零一零年六月十七日有報道說：「黑道拜關公，是因為關公義氣薄天；警察拜關公，則是因為關公正氣浩然。」其實警、黑所拜的關雲長，應是一真一假，世人不察耳。
明朝沈德符《萬曆野獲編》補遺卷四載：「近來狹邪家（妓院），多供關壯繆（關雲長）像，余竊以為褻瀆正神，後乃知其不然。」原來那關壯繆像是白眉神化身：「白眉神長髯偉貌，騎馬持刀，與關像略肖，但眉白而眼赤。」由於這白眉赤眼兒聲名狼藉，「狹邪諱之，乃駕名於關侯」。可見關公有真有假。
然則冒充關公的白眉神是誰？明朝趙南星《笑贊》說是春秋時代大賊盜跖：「盜跖死後，卻受樂戶（妓院）的香火，因他的眉毛盡白，叫做白眉神。他就做花柳魔，勾引的浪蕩子弟都來此家揮金如土。」盜跖據說是坐懷不亂柳下惠的弟弟，生前率九千嘍囉「橫行天下，驅人牛馬，取人婦女」（《莊子·盜跖》）。這個惡煞，樣子竟然和關雲長相似，甚至假關雲長名義受人香火。正邪之難辨，有如此者。
今天，香港就有無數白眉神教徒。他們一臉義薄雲天模樣，說致力「打擊黑社會」、「保護市民」、「尊重新聞自由」等等，但是，佔領運動期間，卻公然和黑社會聯手，把求民主者打得頭破血流，連路過的小民都照打；二零一六年二月，旺角民變，有記者到場採訪，他們即上前圍毆，事後還索性不認帳。他們和黑社會供奉同一神君，港人因此稱之為黑警。
當年旺角佔領區被共家警察及黑幫攻陷之後，關公像終於被搗毀。這當然不奇怪。關公不降曹，至死持漢節，白眉神教徒本來就恨之入骨。

古德明

文章講緊黑警拜假關公.
上面你又中指
樓主乜立場?

同China人一樣乜粉都要講立場

唔分場唔緊要但咁你想表達乜

咁你又想表達乜

R吹水